   Как разрешить конфликт, сохранив уверенность в себе

Конфликты принимают различные формы. Вы хотите того, чего кто-то вам дать не хочет, или наоборот. Может казаться, что вас не замечают, не уважают и не слушают. Вы хотите наслаждаться тихим вечерним покоем, а ваша жена или дети приходят и включают телевизор. Незначительные разногласия с домашними разрастаются в тотальную войну. Что же делать? 

1. Прежде всего, успокойтесь. Вы не сможете разрешить конфликт, если чувства выходят из-под контроля. «Непроизвольное Я» захочет выплеснуть гнев или совершить побег. Оно может заставить заплакать, оцепенеть или онеметь. Подождите до тех пор, пока сможете овладеть своими чувствами. Используйте свои навыки осознанности. 

2. Объективно оцените свои права. Что случилось? Может быть, ваши интересы уважают, но их просто неправильно поняли? А может быть, помимо конфликта, есть ещё и пренебрежение к вам? Вы, безусловно, имеете право на уважительное отношение, и возможно, оно более важно, чем сам конфликт. У всех есть права, о которых мы склонны забывать, включая право менять решение, сказать «я не знаю», сохраняя достоинство и уважение. 

3. Определите проблему исходя из того, как она влияет на вас. Проясните для себя, насколько вас задевает или ранит поведение другого человека. «Когда ты уходишь, не попрощавшись, меня это обижает». «Когда ты включаешь телевизор, я не могу читать». «Когда ты рассказываешь неприличные анекдоты на работе, меня это коробит, я испытываю неловкость». Возможно, вполне достаточно без затей сказать об этом. Иногда люди попросту не думают о последствиях своих действий. Говорите спокойно и беспристрастно, избегая личных нападок. Не пытайтесь фантазировать о побуждениях других, это приведёт к ещё большим разногласиям. 

4. Предметом беседы должны стать чувства, которые у вас вызывает другой человек. Поэтому выразите их как можно яснее. Это тот случай, который требует «личного высказывания»: «Когда орёт твоё стерео, я не могу закончить работу», «Я начинаю нервничать, потому что могу не успеть к сроку», «Когда ты рассказываешь неприличные анекдоты на работе, я испытываю неловкость: почему я должна переживать всё это там, где работаю каждый день?» (Только не надо оправдываться: «Может, я такая старомодная дура… я знаю, ты не хотел меня обидеть».) Не извиняйтесь за свои чувства и не отвлекайтесь от темы. Другой человек не отвечает за то, что вы переживаете, но он должен знать о том, как его действия влияют на вас. Если вы не поделитесь своими чувствами, значит, полагаете, что другой человек может читать ваши мысли. 

5. «Непроизвольное Я», находящееся во власти ваших чувств, повлияет на язык вашего тела и выдаст смирение, извиняющийся тон, испуг и угрозу. Поэтому отрепетируйте позитивный невербальный язык, пока он не станет естественным. Сохраняйте зрительный контакт. Держитесь прямо. Говорите твёрдо, но следите за интонацией. 

6. Сообщите другому человеку, чего вы хотите. Пользуйтесь простыми прямыми высказываниями. Придерживайтесь конкретной ситуации: «Я хочу, чтобы ты выключила стерео», — но не: «Я хочу, чтобы ты учитывала мои интересы». «Я хочу, чтобы перестал рассказывать неприличные анекдоты на работе», — а не: «Я бы хотела больше твоего уважения». Если беседа проходит хорошо, позже вы можете затронуть и другие вопросы. Сначала сосредоточьтесь на конкретном поведении человека, а не его характере или личных качествах, избегайте вставать в позицию обороны. 

7. Как можно отчётливее опишите последствия. Ясно проговорите, что произойдёт, если другой человек согласится или не согласится с вами. Это может быть угрозой или просто констатацией факта. «Если я успею сделать свою работу, позже мы сможем выйти погулять». Если вы имеете дело с человеком, не склонным к сотрудничеству, можете указать на естественное следствие его отказа: «Если ты не дашь мне сделать свою работу, я не дам тебе денег на твои покупки», или «Если ты не прекратишь свои пошлые анекдоты, я поговорю с начальством». 

8. Будьте готовы к переговорам. Спросите партнёра, есть ли у него варианты решения этой проблемы. Будьте готовы в чем-то уступить, чтобы добиться своей цели. Людям часто нужно иметь путь к отступлению, что позволит вам выиграть в споре, никого не унижая. Поэтому можно рассмотреть компромиссные решения. 

9. Внимательно выслушайте собеседника, прежде чем ответить. Вы можете быть неправы. Вы могли неправильно понять поведение другого человека или его мотивы. Если вы оказались неправы, будь готовы принести извинения. А затем извлеките урок из этого опыта: почему вы пришли к неправильному выводу? Хорошие переговоры — это не только ваши аргументы, но и внимательное выслушивание оппонента. 

10. Если вы не получите внятных объяснений или извинений, выслушайте защиту: «Я не понимаю… На самом деле эти шутки вовсе не пошлые… Ты просто слишком нервничаешь». Это означает, что ваши доводы не достигли цели. 

11. Если у вас ничего не получилось, просто повторите попытку. Не расстраивайтесь. Подумайте, какие цели преследуете, не обращайте внимания на отклонения от плана, как, например, попытки изменить предмет разговора, или осуждение, или личные нападки. Не отклоняйтесь от темы. Возможно, придётся несколько раз повторять, прежде чем ваш собеседник поймёт, что защита не срабатывает. 

12. Если вы так ничего и не добились, оставьте проблему на совести другого человека: «Я не могу изменить своё отношение. Подумай немного об этом и потом вернись ко мне». Не исключено, что в этот момент ваш оппонент слишком удивлён или занят защитой, чтобы ясно соображать. Но если вы не будете торопиться, через некоторое время он сможет прийти к решению. 

13. Если вас поймут так, как вам того хотелось, будьте великодушны. Выразите своё одобрение просто и открыто. Помните, что другие тоже стремятся защищать своё достоинство. Если партнёр согласится изменить поведение, придётся выслушать защитительное объяснение. Не давайте втянуть себя в тягостное обсуждение, которое может свести на нет всё достигнутое, но позвольте ему по необходимости сохранить лицо.

Использованные материалы: 
Ричард О’Коннор «Психология вредных привычек» Проверим актив? говорить со своим отражением, видеть по искажению
рта: отражению страшно также, как тебе в этом гибельном антураже. 
слушать его упреки, капризы, жалобы. отражение, встало бы ты, сбежало бы 
на свои работы, свои банкеты.
у меня нет времени на все это.
у меня нет времени на потёртый вид, 
правда, милое, без обид.
у меня нет времени на вранье и патриотизм, 
это идиотизм.
у меня нет времени 
отвечать тебе, жечь глаголом, запускать в тебя чем-то весомым, чем-то тяжелым.
что? сидишь? 
видно, тошно тебе, как чертям в аду? 
хочешь, встану, и сам уйду. 
я хочу жить без отражений, без новостей, просто утром обнять детей.
просто жить.
и однажды, как старый рыбак, выйти к морю в закат.
там волна играет, чайка смеётся, а мое отражение тает в солнце. 

[id7419043|ника симонова] #фешниллюстрация #мастеркласс #виноикофе #живопись #pranava #художникхафизова #artisthafizova #zanza Поддержим Андрея! Choose your destiny [club172896636|Вольность. Багровый Сезон 
8 ноября. Петербург. Театр Музыкальной Комедии ] 
 
[club16722914|Марина Кацуба и Илья Пак] | [club169352508|Королёв Попова] | [club35174511|Рома Гонза &] [id179857271|Etoeto] | [club34660426|Андрей Некрасов] | [id27851494|Антон Володин] | [id425542|Алексей Климон и] [id78335008|Ксения Кузнецова] | [club160428296|BEAST dance theatre] 
 
Поэзия и танец, музыка и театр, любовь и непокорность, детские воспоминания, откровения и стихи, попадающие в сердце, – в эксклюзивной программе [club140278321|поэтической формации Вольность] на малой сцене Театра Музкомедии. 
 
Билеты от 250 до 800 р: 
 
https://spb.kassir.ru/koncert/teatr-muzyikalnoy-komedii/volnost-bagrovyiy-sezon-muzyikalno-poeticheskaya-programma_2018-11-08 
 
https://www.bileter.ru/performance/16222306 
 
https://muzbilet.ru/event/612336 
 
https://biletsofit.ru/spektakl/volnost-bagrovyj-sezon-muzykalno-poehticheskaya-programma_teatr-muzykalnoj-komedii-malyj-zal_2018-11-08_2000 
 
Начало в 20:00 
 
Адрес: Итальянская ул., дом 13 (ст. м. Невский проспект) 
Телефон кассы: 570-58-90 
 
#вольность_багровый_сезон #вольность by [id3772578|Алексей Федяев] Новый стих Андрея by [club1886260|Алексей Федяев] by [club1886260|Алексей Федяев] by [club1886260|Алексей Федяев] by [club1886260|Алексей Федяев]  by [id3772578|Алексей Федяев] by [id3772578|Алексей Федяев]  by [id3772578|Алексей Федяев] by [id3772578|Алексей Федяев] by [id3772578|Алексей Федяев] by [id3772578|Алексей Федяев] by [id3772578|Алексей Федяев] by [id3772578|Алексей Федяев] by [id3772578|Алексей Федяев] by [id3772578|Алексей Федяев] by [id3772578|Алексей Федяев] Проекту "Живые поэты" - три года: разыгрываем 5 билетов на день рождения "ЖЫ", празднование которого состоится уже совсем скоро - 18 октября! на память о лете Стихотворение Андрея про Санкт-Петербург  Новое стихотворение Андрея  Сегодня в Петербурге Дальше будут новые стихи.
А этим стихотворением Андрей прощается со старыми. [club171214275|16 сентября│ЛАБОРАТОРИЯ СЛОВА: ЛЕВ ОБОРИН│Петербург 
ОхтаLAB. Начало в 19:00. Вход свободный!] 
 
«Лаборатория слова» – цикл встреч, где мы задаёмся вопросом о месте поэзии в современной культуре и в жизни каждого из нас. Отвечаем на собственных литературных примерах. Здесь вы сможете приобщиться к актуальной поэзии и лицом к лицу встретиться с литераторами нашего стремительного века и молодыми поэтами. Авторы не только поделятся с публикой своими произведениями, но и поведают о процессе их написания, расскажут, как приобрести необходимые хорошему сочинителю навыки, и откроют самое важное – то, что делает их творчество особенным и узнаваемым. 
Живой учебник поэзии предстанет перед вами в [club128420576|Библиотеке ОхтаLAB] . 
 
16 сентября специальным гостем «Лаборатории слова» станет литератор, критик и поэт [id803314|ЛЕВ ОБОРИН]. Поддержат его [club57918241|Та. Репина], [id425542|Алексей Климон], [club51026041|Татьяна Богатырёва]. 
 
Курирует мероприятие [club140278321|поэтическая формация «Вольность»]. 
 
Адрес: ул. Брантовская дорога, 3 , ТЦ «Охта Молл», 2-ой этаж, Библиотека ОхтаLAB 
 
#лабораторияслова #вольность_событие #вольность #охталаб #oxtalab #поэзия #литература #бесплатно #входсвободный #ЛевОборин Традиционное осеннее стихотворение Андрея Традиционное осеннее стихотворение Андрея  из школьных сочинений Завтра в Петербурге У Андрея первый за два года квартирник - в Москве.
Обещает, что с другими городами увидится позже. [club35174511|Рома Гонза] [id198481453|&] [id179857271|Etoeto] на фестивале "Маяк"     Андрей открывает новый проект! Питер! Ждём вас у Манежа! Что хулиганов жизнь накажет - 
Бесперспективное враньё, 
Так ты включаешь телевизор 
А там одно хулиганьё. 
 
Те что плевались в нас бумажками, 
Пинали проходя портфель 
Стали большими, стали важными, 
Плюются с высоты теперь. 
 
Они сломают наши головы, 
Пройдут свой путь за пядью пядь 
Мой одноклассник из матшколы 
Скажет: врагов нужно пытать. 
 
Все выйдет даже слишком просто 
В житейской глупой кутерьме 
Тебя посадят за репосты, 
Олег Сенцов умрет в тюрьме.

[club37981724|Кирилл Кузнецов]         Ребятки, смотрите, что вышло в свет! Фильм-фильм-фильм.

"Части речи" - короткометражное кино небезызвестной вам [id1149133|Любавы Штейнберг] на основании стихотворений 8 знакомых вам поэтов. 

Кто-то скучал по БП?  Презентация книги [id3772578|Алексея ФЕДЯЕВА] [club1886260|«миндальное печенье и дядя ваня по-берлински»] в МОСКВЕ! 14 и 23 апреля, в арт-кафе [club72678923|«Гарцующий Дредноут»]. Вход свободный! Вступай во [club163290631|встречу], чтобы не пропустить никаких новостей! Презентация книги [id3772578|Алексея ФЕДЯЕВА] [club1886260|«миндальное печенье и дядя ваня по-берлински»] в МОСКВЕ! 14 и 23 апреля, в арт-кафе [club72678923|«Гарцующий Дредноут»]. Вход свободный! Вступай во [club163290631|встречу], чтобы не пропустить никаких новостей! Презентация книги [id3772578|Алексея ФЕДЯЕВА] [club1886260|«миндальное печенье и дядя ваня по-берлински»] в МОСКВЕ! 14 и 23 апреля, в арт-кафе [club72678923|«Гарцующий Дредноут»]. Вход свободный! Вступай во [club163290631|встречу], чтобы не пропустить никаких новостей!    я достаточно долго отсутствовал, 
долго странствовал, был вне мира. 
я шептал без намека на чувство,
играл, не открыв клавира.
что же, вперед в историю.
игры красок разбужены солнцем.
свет уже просчитал траекторию
и предстал перед нами подтянутым марафонцем. 
я стою перед сотнями, небыль 
обращается в белый стих.
кроме солнца, что светит в небе,
существует много других.
моя повесть напишется, дважды 
изольется, прорвется на свет. 
боже, сделай так, чтобы каждый
узнавал во мне свой силуэт. 
чтобы я выходил перед миром, 
как извечный вопрос пред ответом.
чтобы тайная верная сила 
выступала со мной дуэтом. 
чтобы я видел больше, чем в Мекке 
видит зоркий ангельский глаз, 
все, что есть в любом человеке, все, что есть в них, есть в нас,
чтоб звучало только "сейчас", а не "с тех пор" и "навеки"...
чтобы я не считал себя богоравным, был чист и тонок, 
чтобы главное стало главным: 
 отец, мать, жена, ребенок.

[id7419043|ника симонова]                  Премьера клипа Вени Борисова!  сколько сахара, чистый восторг, 
сколько сахара выпало в мире.
застывает в воздушном зефире 
двор похожий на праздничный торт.
в разноцветных тужурках птенцы
 "папа-мама" щебечут. все лавки, 
все качели для них - леденцы, 
все сосульки - батончики сладкие. 
сколько сахара, только лови 
золотистую липкую пудру. 
сколько сладкого выпало утром. 
сколько смеха! и сколько любви!
все растает? птенец-человек, 
стать большим подойдет твоя очередь.
может, снова распробуешь снег 
с появлением сына и дочери.

[id7419043|ника симонова]   Зацени проект [id3772578|Алексея Федяева], бронзового призёра четвёртого сезона шоу о молодых поэтах "Бабушка Пушкина" на телеканале "Москва 24"         